[香港人] 嘉希隊長進軍職業球壇 成為中國第1人

香港又有運動員進軍職業！香港女子棍網球代表隊隊長許嘉希獲女子職業棍球網聯賽(Women Professional Lacrosse League)隊伍巴爾的摩英勇(Baltimore Brave)邀請加盟，成為首位香港及中國的職業棍網球員。她將於香港時間6月24日凌晨2時(美國東岸時間6月23日下午2時) 為巴爾的摩首次上陣，球迷可以在網上觀賞比賽直播

WPLL既是職業聯賽又是女子棍網球新星的發展計劃。5支參賽伍集合了世界最佳女子棍網球球員。WPLL首個賽季於今年6月開始。隨著許嘉希的加盟，香港成為繼澳洲、加拿大、英國、意大利、墨西哥、南韓及美國之後，第8個參與WPLL的國家及地區。

作為隊長及一位進攻球員，許嘉希在2017年女子棍網球世界盃表現優秀，在8場港隊的比賽中取得9個入球（隊中排名第4）、5次助攻（隊中排名第2）、贏得11次爭發球(draw controls)（隊中排名第2），6次令對手失誤(caused turnovers) (隊中第二多）。 巴爾的摩球隊總經理Jessy Morgan在今年一月訪港指導港隊訓練時，已對許嘉希的技術及領導能力留下深刻印象，相信她可以為WPLL對來正面影響。他指出：「香港隊有一批出色的球員，他們每天都在不斷進步。在2013年的世界盃，他們取得了1勝4負的成績，但去年他們已能夠提高到4勝4負。他們的冒起證明棍網球運動在世界持續發展及茁壯成長。嘉希是一位具領袖風範的球員，對棍網球運動專注認真，很高興今年初可以與她合作，我期待今個夏天再次與她合作。我有信心她會為巴爾的摩作出貢獻，同時亦希望她可以將在這裏學到的東西帶回香港。」

在美國期間，許嘉希除了參與WPLL的賽事及訓練，更會為當地的青年棍網球計劃擔任教練，希望透過WPLL全面的棍網球體驗，讓她以及香港代表隊繼續進步。目前巴爾的摩在WPLL以兩戰全勝暫列聯賽榜首，他們分別以20:12及15:10擊敗 Philadelphia Fire以及New England Command。嘉希將會在6月23日代表巴爾的摩上陣，面對New York Fight。如欲了解更多WPLL的資訊以及比賽賽程，可瀏覽

關中國撚事 又認親認戚

大家明啦